環球時報：制裁中芯國際，美國選錯了籌碼

英媒：制裁中芯國際，美國選錯了籌碼
來源：環球時報作者：崔曉冬譯

2020-09-30 07:11

英國《金融時報》9月29日文章，原題：美國製裁中芯國際是選錯了籌碼 美國政府對中國最大芯片製造商實施了傳言已久的製裁。中國科技產業嚴重依賴中芯國際供應微處理器，但中美企業都將感受到美國升級對華貿易戰這一做法造成的損害。

華盛頓表示，美國對中芯國際的出口構成一種正轉向“軍事用途”的“不可接受風險”後，本週一，在上海證券交易所上市的中芯國際股票價格下跌了7%。中芯國際近1/3的供應商都是美企。短期內，中國的芯片生產將受到不利影響。但新限制措施很可能讓美國科技行業非常頭疼。中芯國際1/4的客戶都在美國。為蘋果和谷歌生產芯片的（美國）高通公司是中芯國際最大客戶之一，它為該中企創造約1/10的收入。

就外包芯片生產而言，中芯國際約佔全世界市場5%的份額，在較早一代的部分芯片處理器上，該份額高達10%。無論中芯國際在多大程度上被迫停業，其客戶的有關成本都將急劇上升。台積電和三星都是價格遠比中芯國際更高的芯片供應商。作為一種次生效應，失去中芯國際的產能或將推高全世界微處理器的價格。

無論特朗普對華強硬路線的政治邏輯如何，減少自由貿易總會導致成本上升。如今中國可能也會利用其製定的外企“不可靠實體清單”回應美國。至於中芯國際，它已在今年7月融資532億元以加速發展其自身的芯片設計能力，朝著中國科技自給自足的方向前進。 （崔曉冬譯）

國家認證

全文出現石頭同腳既次數全0次
國家經審議後決定回犒發還重寫

intel都要收皮
中芯?

美方制裁中芯國際 專家：將阻礙中國物聯網自給自足腳步

時間：2020-09-28 18:14新聞引據：採訪撰稿編輯：謝佳興

美中科技戰持續，就美國政府文件顯示，已針對中國晶片製造商中芯國際展開制裁。(示意圖 / )

美中科技戰持續，就美國政府文件顯示，已針對中國晶片製造商中芯國際展開制裁。工研院專家今天(28日)指出，若美方制裁力道夠大，將出現轉單效應，但因全球IC製造大廠的產能已滿，能否吃下端看業者是否願意增加資本支出，而就中長期而言，也將影響中國半導體發展，乃至於未來中方在物聯網產業的自給自足、制定標準都會受到阻礙。

美中科技戰不斷擴大，繼制裁中國電信巨頭華為後，外媒披露美方政府文件，顯示美國已鎖定中國晶片製造商中芯國際展開制裁，要求各公司要提供設備給中芯國際前，須先獲得許可。

工研院產科國際所總監楊瑞臨28日受訪表示，短中期來說，由於美方目前仍未清楚定義制裁的細節，須觀察後續制裁力道有多大，若大到足以影響中芯國際擴充產能、更新先進設備與技術，以至於難以滿足客戶需求，就有可能出現轉單效應，不過，由於全球IC製造廠商，產能多數已滿，其他業者是否願意增加資本支出，來吃下這些轉單需求，也有待留意。

至於長期，楊瑞臨指出，美方限制各公司將設備出貨給中芯國際，除了影響中芯國際恐難以滿足客戶需求，衝擊自身營運外，當地配合的半導體封測業、設備業也會連帶受到影響，不利中國半導體發展。他說：『(原音)第一個是他搭配的封測廠，第二個是他的客戶中國本土IC設計業，第三個就是他要去不斷地支持、提升他的中國本土的設備廠，都可能會斷線。』

楊瑞臨也提到，全球正邁入5G帶來萬物聯網的時代，中芯國際雖然晶片製程並未先進到，適用在高速計算所需的應用，但卻可用在物聯網時代下的各項聯網載具，當美方展開制裁後，也可能因此阻礙到中國發展物聯網產業，邁向自給自足，甚至是制定相關標準的腳步。

黨媒認証美國做啱左

既然選錯了籌碼做咩要長篇大論

lol

環球時報：制裁中芯國際，美國選錯了籌碼

應該讓美國在錯誤道路上越走越遠

咪on9 intel 10nm = tsmc 7nm

美國：哎呀唔好意思，制裁第樣先

做乜提醒美國佬
胡狗有心通水俾美帝知

Tsm股東路過

支那又贏 美國又輸

環球時報：制裁中芯國際，美國選錯了籌碼

無事!有共慘擋就一定得

說好的對等反擊...喂支那早期唔撚係好威威嫁咩

責任全在美方 準備石頭同腳

口交部準備

美國是最大輸家

佢會叫姐係打到痛處
btw贏國又贏

ok

共產黨 : 好撚痛呀師傅

美國制裁中芯國際，部分半導體設備廠已接獲通知暫停出貨
作者 Atkinson | 發布日期 2020 年 09 月 30 日 10:15

針對美國即將針對中國境內最大半導體晶圓代工廠中芯國際進行禁售令制裁一事，雖然目前美國商務部尚未正式發布公告，不過市場已傳出許多廠商開始有動作，使制裁案一觸即發。

上週全球半導體業界傳得沸沸揚揚的中國中芯國際制裁案，雖然中芯國際消息傳出後立即發表聲明指出，目前並未收到美國商務部通知，會加強與美國將關單位溝通，但制裁案似乎逐步進行中。根據相關半導體業者消息，廠商方面已有部分收到美國商務部通知，要繼續出貨中芯國際就必須取得政府許可，故出貨事宜已暫時停止。

上週，根據一份美國政府的內部文件指出，因為中芯國際的出口，可能被用於「軍事用途」，構成「不可接受的風險」，因此將加以管制。相關企業需要向美國政府申請許可，之後才能繼續向中芯國際出口，這等於是向中芯國際進行的相關禁售令的制裁。雖然，中芯國際表示，目前中芯國際與中國軍方沒有關聯，並不為軍方用戶生產產品，或是產品用於軍事用途，但是，市場鑑於之前美國制裁華為的經驗指出，美國將進一步制裁中芯國際的可能性相當高。而因為部份半導體設備業者已經收到關制出口的通知，實際上也顯示這項制裁案已在逐漸地進行中。

而一旦針對中芯國際的制裁正式上路，法人評估從客戶結構來看，首先中芯國際主要為高通、博通生產 PMIC 和低階手機 AP / SoC、RF IC，後續可能轉單台系代工廠。其次，中國大型設計廠潛在商轉單可能性，包括匯頂科技轉向台積電、韓國東部；高科韋爾半導體轉向台積電、華立微電子、力積電；兆易創新轉向華立微、長鑫存儲等。再來，對於美國半導體設備廠的影響，目前中芯占 LRCX、KLAC、AMAT 等美國半導體廠的營收均低於 5%，使得短期對營運衝擊不大，但是後續機台的維護和耗材的更換若無法順利進行，將影響中芯現有機台的生產良率。

此外，除了對客戶的影響之外，中芯國際的制裁案另一個重要的關鍵，在於此事件將讓中國在半導體自製難度上更提升一級，同時後續是否將其他中國晶圓製造廠商，包括記憶體場長江存儲、華立微電子等也被加入實體清單則仍須關注。不過市場目前預期，美國政府不會全面封殺中國半導體，此次將中芯國際列入實體清單僅是阻礙「中國製造」。另一方面，中芯國際遭到制裁後期相關評價將會改變，並影響台灣晶圓代工廠發展，其包括台積電、聯電、世界先進、力積電等都有望受惠。

最後，若禁令成真，客戶轉單對中芯國際短期利用率將產生一定影響。法人認為對中芯國際最不利是重要客戶華為海思未來發展受限，除因華為海思占中芯營收比重高，難以找到替代訂單外，華為海思是中芯發展先進製程最重要的夥伴之一，未來將使中芯製程推進進度推延，競爭力下降，不利長期發展。

（首圖來源：shutterstock）